【最賤港豬用OFO】5創辦人全為共產黨 修改公司章程訂明黨組織法定實質領導地位

支那加強黨建，更要由國企，擴展至一眾民企、特別是互聯網企業。支那共享單車的巨頭ofo，更比同行走前一步，在今年6月已提出，將會通過召開股東大會，修改公司章程，明確訂明黨組織法定的實質領導地位，或成內地互聯網企業首例。

身兼公司創辦人的黨委總書記書戴威解釋，將黨領導核心寫入章程，是為了深入貫徹中共十九大的精神的重要舉措，是非國有企業黨建的「創新」。

按照官媒的報道，即使黨委的領導尚未寫入公司章程，黨委領導已滲入公司決策，例如重要人事任免、涉及公共利益的重大事項決策，由黨委會討論，醞釀成熟後才進入公司經營層面。
ofo目前尚未上市，股東以其他龍頭科網公司、以及國內的私募基金為主，例如是滴滴出行、阿里巴巴、螞蟻金服、弘毅投資等，可想而知，將黨委寫入公司章程的決定，大有可能獲股東大會通過。

創辦人屬官二代

作為創新民企的ofo，在黨建工作行得最前，多少與幾名創辦人背景有關。ofo 5名創辦人都是在學期間入黨，其中兩人早在高中階段入黨，另外三人在大學階段入黨。

ofo在成立早期已經設黨小組，2017年7月正式成立黨委，5名創辦人全部成為公司黨委，由創辦人、首席執行官戴威親自出任黨委總書記，在同行中相當少見。

新華社今年4月報道指出，有人勸戴威不要出任黨委書記，以免影響海外市場開拓，但他本人認為，新時代青年黨員要堅定「四個自信（中國特色社會主義道路自信、理論自信、制度自信、文化自信）」，要「亮明」身份。戴威本人其實是官二代，1991年出生於安徽宣城高幹家庭，父親長期在鐵路系統工程，曾任支那中鐵黨委書記、總裁，現任國資委直接管理的中國化學工程集團黨委書記、董事長。

就係快執

先要搞支那國科水續命

我想佢快D死, 山竹都滅唔到OFO

根據《金融時報》報道，共享單車公司 ofo 最近因拖欠物流商、單車生產商的款項，而遭到起訴。 一間名為「上海鳳凰」的 A 股上市公司，曾以 6.37 億元造價向 ofo 提供 186 萬輛單車，最近就發表公告，指正為 ofo 營運商拖欠的貨款逾 6,815.11 萬元人民幣（約7,831萬港元），向當地法院提告。

根據外媒《金融時報》報道，ofo 營運商東峽大通曾在 2017 年 5 月與上海鳳凰子公司簽署過一份 500 萬輛單車的供應合約，其後 ofo 只購買了當中的 186.16 萬輛單車，收入約為 6.37 億元人民幣（約7.32億港元）令到當時營收大幅下跌。在上星期上海鳳凰發出公佈，指 ofo 未支付合約內訂明的 6,815.11 萬元人民幣（約7,831萬港元）欠款，已向北京市第一中級人民法院提訴。

近年多間單車公司在中國以至全球發展，單車訂單不絕，但由於競爭過於激烈，出現單車公司倒閉潮，大量訂單並未真正落實，亦令到全球多個城市因單車堆積如山、隨便亂放而造成社會問題。

gobee bike 又無咗，仲有乜可以踩

蝕錢都攬住共產黨真係痴線

最後錢抽走哂

下面食哂屎

買架摺車好平咋